[工程]做政府TO 定 Grad E 好？

是咁的 最近收到TO(civil) offer
但本身做緊Consultant
行左差唔多兩年scheme A 就黎有得考牌

TO :政府工+穩定 但無牌考
Consultant : 辛苦+ot 但有得考牌

咁多位巴打 應該點揀好？
大學生係咪都係返去考牌比較好？

TO

100% TO
正常path逐年加 人工高過7成consultant 同期engine

我都有同樣問題
但做consultant起碼唔似政府有Max point

我選擇TO
TO 做13年 max point 都40幾K
你考左牌 都可能係30幾K (如果一次過PASS)

睇你想唔想舒服d la
想就TO 但真心好似有d浪費左

TO
你係顧問做除非最top個炸
否則冇十年八年都考唔到牌
但你做TO十年有可能已升到STO
已經4皮幾一個月

記住政府係愈後生入愈著數
眼見好多同事係出面辛苦左十年發現都冇得考牌
三十幾歲先入黎後悔後生唔入政府

利申 :未行完scheme A就入左TO, 已perm

邊個部門先，如果入 Housing 應該忙架啵

巴打有無後悔入左TO? 身邊同事多唔多ugrad 入去做？
同埋多唔多人升到STO?

咁你打算點揀

唔係housing 同 bd
係咪好輕鬆 平時返工有咩做？

to ive hd都入到wo

係呀
8大 degree 入去係咪好on9?

btw 識人ive civil hd 升上理大ugc degree,讀讀下quit左就去做TO

HD入到唔代表唔係好工

TO好過consultant grad e七成人啦

我諗我可能都會揀TO
但係未話好堅決
個Max 有盡頭
我諗好難升上STO

師兄請問你唔怕好快到max point冇得再加人工咩？
Btw, 你現在幾多歲

到MAX都十幾年既事

冇
因為入到嚟真係做到work life balance
(以前grad嗰陣間間公司都強調自己可以work life balance嚟引人入職, 最後做到成隻狗咁 )

我睇就近年入職嘅9成都有degree, 仲有唔少行完scheme入嚟

其實正常人一定最少升一級 只係睇你要幾多年
我嗰到就開始升新制嘅人 大約7-9年年資(未到max)
當然每個地方都唔同, 不過你可以參考下

年資點都上到既 max都會每年調 同埋最緊要個mpf 同埋出面好境就算Charted e 搵得少少但都做到隻狗咁

十幾年先max 到時都應該升得
就算未升四皮都夠駛

未夠30歲 (唔好意思唔講得實數啦 好多同事上連登 驚俾人發現 )

真係冇得輸

Housing 大約幾多年會升到STO

巴打平時幾點放工

點都選to

介唔介意講邊個dept.

理想化，如果可以，考到牌，入政府做Engineer
唔係當你做咗TO，頂頭d Engineer 其實同你差不多背景，但人地60-90k，你就20-40k，到時可能都會後悔點解當初唔考埋牌先入政府。

政府Professional grade才是皇道

利申：低級公墓猿，非工程佬

邊個話到max無得加架 到左max就算唔調整薪點都有得加人工追通漲架

政府
政府
政府
明唔明

入唔到政府未GG

所以是一場賭博

政府本身都有ge 又請翻自己ge做e

出面既人真係想入就入到咩競爭又咁大

Ge有時都未必請番啦 合約多

贏左差20-30k
輸左呢？

忙既：12-1點
唔忙： 7-8點
視乎洗唔洗入則批則

structural 應該機會大？
seg 好似唔會請返

點解仲要諗？

咁走啦

咁政府to幾時收工

都唔只20-30k既，不過重點都是樓主想要d咩，金錢？權利？地位？定work life balance，壓力少，夠洗ok

準時
未試過ot多過1.5小時

做開Structure?

做緊表示 ot到9點 同返埋六日
不過有ot錢收

想問吓做緊嘅巴打
多唔多fg可以直接入到去

巴打housing?
我冇錢㗎！所以冇人ot

少
佔一成都唔知有冇

補充少少
除非你有相關工作經驗(pt/ intern)
白紙一張真係冇乜見過

點解唔諗政府ae?

其實我覺得考牌在望，真係唔駛諗to
如果我係你，考埋charter 轉去client / 政府engine位
又或者未有charter 考ae

加油

TO啦，難得有offer

唔好接, 做Grad E考牌啦你, 留個位俾我！

除左housing 同cedd（geo) 其他都唔好做
housing 入啱位 每月60粒鐘ot 都lamlam脷

唔好忘記
冇hd 入去做Tot 個d 升到to先係親生仔
你到時file 冇佢地咁靚 你拎個degree 輸比個hd仔 甘心咩？

都要60個鐘ot

真唔真呀 不過點都好過收銀既

話就話OT
OT幾多成做野自己知啦

師兄你係做緊邊個department
方唔方便tg傾下
Tg: pleasecontactme

原來TO 都有分親唔親生仔？
入到去比佢地騎住又真係唔甘心

emsd GE呢？

就黎完schene考牌先黎入TO 會唔會好浪費
logbook 同cpd 都寫左一大半

行埋scheme考牌先啦

反正你都second落site

to留俾我

scheme 都未行完就話就快開牌， 行完scheme 仲要等兩年wo, 仲未講4 年考到既人少之又少

邊個dept最易升？ toc tos tog易升d?

tot只會請3x歲嘅人
係housing先多ot
其他冇乜

housing TO(s)
最快8年
其實平均都20年 最快都15年

有冇人可以分享下TO其實係要做啲咩野？

同出面既engine又有咩唔同呢

除左60個鐘ot 仲有meal allowance 加埋大拿拿成皮野

Housing tos 係幾chur下 而其他部門既to真係返工鳩流流等收工 所以housing 升得快係抵既

HOUSING TO(S)畫圖 計數一條龍
其他畫下圖 data entry 立雜野
完全稱唔上做engine

巴打係SE2 ?

邊有咁勁

係做緊se2都唔智有時間覆啦

to俾hd呢層學歷入去做 degree仔唔好搞事喎

成班賤種又想水人degree 友做TO

無高學歷黎講，TO算係唔錯嫁啦

識幾個old seafood做 housing to 做到考到IStructE poly jj黎

TO 真係好多大學生去做？

人工高過consultant engine你理得人
即係aco都大把ugrad爭既道理

10年4皮? 俾盡你4年先考到牌 你個人正正常常10年經驗邊會冇4皮以上?

上面d人乜平行時空
岩岩c左邊到會有40 50咁誇張
乾收銀樓design team好多人c左都係3x起跳炸wor
仲未計一堆未考到

btw
呢輪勁多post都係講construction 類N展搵工就業問題
真係好7多人做呢行依家
同埋應該真係好少JOB出世

佢地班垃圾成日9up人工低, 叫人轉行
但用下都腦都計到
當剛剛考到牌3萬尾至4萬, 10年經驗大約C+6, 點差都有4萬尾5萬頭
叻少少或者入到政府, 都至少5, 6萬
信上面班人都on9

TO point 9-22
STO都係得23-29
好彩有得升加做廿年先5萬幾
個人建議考完牌先, 考完你就睇到更多唔同出路
正正常常點都搵到多過呢個數, 仲要唔使廿年
到時都撈唔掂, 先再入TO都唔遲啦

for your reference, 你去報AE/ARE都已經point 19-27
E/RE point 32-44

又搵政府engine同政府to黎比

由隔離post拗到呢到
有個人係咁無視其他人話se話有5皮6皮8皮
淨係不停重覆:civil好多靚位 政府are 政府engine

PAUL Y 岩岩先炒左兩TEAM CIVIL SITE ENGINEER TOTOAL 50人
隔離GRAD E POST 大把人到依家4月都未有OFFER
有幾好境咁巴閉

一定係撈唔掂再入TO都未遲啦

到時人地已經唔知跳左幾多個point

你地廢咋嘛，政府engine不知請幾多人，are長做長有無限extend，正常都有得長做唔使理有無site
consultant大把靚位有6皮以上, 係你班廢青日日不思進取係到叫春

我幫佢答

自問有能力就梗係考professional la
professional d housing allowance 多好多囉
同埋d point 有得skip 住咁跳
唔想有壓力唔想用腦既咪一世TO 囉

由2010-2014年 3a 2m 年年幾百人入去做grad e 行scheme
果陣仲有句叫做有心跳就請
去到由2016年開始 consultant請人數目開始減 去到今年18年 再減到d人話冇3.2唔in
早幾年in3a2m邊使3.2 真係有cert就叫你黎in
總有間會請你
如果連最龍頭既design都開始減人手
都冇design 下面班人做d乜7呢

TO 啦

你地係上面用緊TO做左十幾廿年既人工黎比
一個engine/ senior engine, 做左十幾廿年, 會唔會冇6皮呀, 勁果d做廿年6位數啦屌你
講野可唔可以比d邏輯同理據
政府, 其他client, RSS, 呢d都已經請唔少人啦, 有咩唔合理

做人係睇長遠 過左18年好多高鐵沙中線港珠澳rss就完約
有d人覺得想穩定做to唔使用腦冇壓力
有d人唔驚市淡叻仔做到rss sre cre
又有人做contractor幫老細claim幾十個m vo 年尾分返幾m比你
乜野人都有 to講緊係性價比
唔使用腦perm左唔使驚比人炒
穩穩定定其實幾好

發覺佢地好中意拎政府max左同出面starting 比
TO 40k vs chartered e 3xk

不如你地講下自己做緊咩, 會做十年都冇5, 6皮
同你地拗真係多餘, 一咪淨係話人9up, 一味話冇
我就比左好多例子係有, 不如你地講下做d咩位會冇, 比d理據啦

老實講，to就一定冇前途架啦，如果係housing tos 就好少少，有ot錢袋下。

但睇自己有冇本事啦，你覺得自己英文ok ，拎住個degree,，大機會考到牌緊係出面啦，成事做to搵果4萬蚊咩，不過如果你係廢柴，拎住個濕9hd ,thei,Rmit degree 就算9數啦 ,做to把啦

問心好多政府都係30出頭 你甘唔甘心先
俾你40幾算到sto都係under佢地 前輩比喻話to就係engineer嘅書僮 sto就高級書僮

公司有同事走.....因為他係RMIT pt degree grad, 自己知自己事, 無料唯有狗衝GOV 工

呢句真

乜料 我四年就考到

咩牌？

civil

work life balance就to
但未必會甘心 估唔到而家TO要u grad

考完咩人工呀？

U grad會加分

做consultant嗰堆考既係structural牌喎

Main con我唔知咩價，但乾收銀就一定係3x，而且client咁易入就好啦，咁易入邊撚個會做乾收銀

都話人地個世界平衡時空
正常年紀的話根本even2A都唔會一charter有40k
根本得client gov utilities有機會

g
咩叫點都高過
連登仔fg點都高過100k啦

C+8喎，degree計起要12年exp喎，咁計to都高過37k啦

唔明你up乜 我做consultant.
有structure experience 咪考埋structural牌囉.
structural牌難D

咪臭西

To計埋ot錢 都高唔少啦

我唔係呢行人, 純粹八卦入黎睇下,
不過入得政府,
一定人外有人天外有天,
ao都有fg考到,
大家都不過係一樣拎張沙紙咁。
人人能力唔同, 無得咁比。

一般charter都係講緊6-8年（由畢業開始計）
4年chart到已經係人中之龍，可以試下正苦

大把人都係老人先考到

人地話點都高過37k, 唔係等於37k

C+0至少都35-40k啦, C+8有冇可能得37k呀?
用下腦都諗到

[url]civil hd 入consultant 可以點發圍
本身有degree但唔關工程事 [/url]

Client 親生仔點同呀

識有人一路做類似technical assistant之類既位, 一路讀pt civil degree, 之後career appraisal去考, 都係用左4-5年左右

你做邊間firm?
如果做大廠不如考埋牌搏入政府profession好過啦
Professional同TO MAX爭唔止一倍

pt.44

本身講緊c+1得37k,,佢拎份c+8同我講唔止37k,鬼唔知你媽係女人咩，你拎份c+1出黎有5xk先叫比較囉係咪呀

人地話大把位5,6十K 大把靚位 係無我地份咋

如果你有信心考牌
sure grad E
政府之後會keep住開AE位
而且政府engineer位
就算你1次考唔到
試多10次8次應該都得掛
咁多部門
asd hd cedd bd
年年都開位
就算perm engineer 考唔到
做住contract先都得掛
人工點都高過TO
考10年perm應該都考到下話
你都唔想第時叫你D同學做老細架

STO
依家先做真係唔好咁老定一定有得排隊等升職
依家就話退休潮多位上
今年confirm 新制果D 65歲先退休
過多十年個個都同你差唔多年紀
上面果班做多5年先退休
等到佢地退休時人上頭見你年紀大都未必想升你

如果無STO 升好似真係入唔過
到時班同學考曬牌 自己仲做緊TO

咁我都幾肯定係咁，to冇前途可言，你仲要咁遲入，比你50歲先sto都冇意思啦

升職你估咁易咩
睇老細點寫appraisal
連續幾年攞A不特上
重要作文咁寫長文
你同老細唔friend
點會咁好心落力寫好你
年年大把老野俾後生打尖升職

唔係, 最多入政府既係其他client, eg. MTR/ AA果d
因為政府需要既係contract management, project management呢類
之後先係arup, aecom, bv, mott 呢類做政府project比較多既consultant

講真
考撚到牌又點？ 唔好景咪食屎
仲有年年咁多新力軍 出面個境一定更加唔好更大兢爭
人生得幾十年時間 花咁多時間做野
不如輕鬆做TO 十年左右就4雞野 鐵飯碗
5天工作
你行得scheme a 仲要考
一個唔好彩30歲都未有牌咁點 又唔知出面到時境點
依加趁呢水退休潮上車 你又有degree 會大好多機會上STO
當然個人有遠大目標 發達大計梗係不適用
我就一定TO

點解咁介意個牌先？

你當兩電一鐵AA果班client死架？

做10年point 19都係得35k... 同外面剛剛考完牌或者AE/ARE starting一樣...
講緊分分鐘差6-7年時間
不過如果係追求穩定同輕鬆, 係啱既

年年加人工 10年一定over 40k
冇大盤邊道有ARE
大盤一完好多都要收皮
做工程有興衰
長遠跑一定係to
好撚多老to 幫辦 呢d 所謂technical grade 幾層樓收租unun腳等退休
咁當然政府做E一定係最理想

做contractor我當今年衰衰地得21k, 保守每年加得1.5k, 十年都三萬六啦。仲有機會考牌，考唔考到都好，有經驗既跳來跳去都有45k掛。
拎住個degree竟然走去搶TO 仲話有大啲機會上STO。唔好玩啦，升職都係睇人事，有人肯墊你先得架。隨時唔知邊到殺一個人入黎俾人捧紅左拎埋你個S位都仲得啦！
到時又自怨自艾點解拎住個degree要同啲濕鳩hd仔挨TO,可能坐係你上面果個都係hd仔咋。
各位連登既天之驕子真係唔好入。

真心你咁辛苦入到u 又咁辛苦挨到grad 應該有啲能力同志向 何必要做to呢啲濕碎位呢

如果你要講興衰就唔好assume政府年年加人工啦...
經濟差一樣會凍薪, 甚至乎可以減架

同埋唔明點解成日有人話冇大盤..
三跑, 東涌NDA, 中九龍幹線, 將軍澳藍田隧道, 海水化淡廠呢d都唔少野
其他幾個大NDA (eg, 洪水橘, 元朗南, 東北, 河套等等), 仲有好多大大小小project排緊隊
都唔計地鐵新線

政府係大圍經濟寒冬先會死, 天災就做邊行都死架啦
私人機構係講緊 工程呢範唔掂已經會死 根本而家好明顯係回落緊
唔好係到偷換概念

到底係我偷換概念, 定你唔明經濟同基建既關係呀? 諗野全面d啦, 更何況香港既工程主要都係政府

"工程呢範唔掂已經會死", 無端端做乜會唔掂先?
最搞笑係主觀咁9up回落緊, 就合理化自己講既野
有少少上落在所難免, 但你睇下上面堆project就知有排都未死啦
另外再睇埋失業率跌緊定升緊, 如果工程明顯回落, 失業率點會跌呀

哦 原來經濟好工程就一定會好
經濟差工程就係一定跟住差

知唔知好多都可以去唔到d&c?
去到i, d&c又係咪一定起到?
立法會拉布大把野批唔到你又唔講?
中九遲左幾多都開唔到
而家有d feasi/i 都係上一個寒冬之前study左但又起唔成嘅野黎㗎

歷史證明左俾你睇啦

經濟好工程未必好
經濟差工程一定最快仆街

做consultant都係去BD/ASD/HD多

以前80年代D TO 幫辦 全部有收錢架
依家你計下人工
自己靠份人工買到一層樓都偷笑啦

呢2年請好多fg

如果你地睇番歷史 97,沙士，08
你就明入政府好

我幾年前做rss to跟個are,kong u civil 畢業做沙田果間，早排見到佢已經係C+4都仲係are，原因係冇位開要等，當然人工比to高好多，但係唔係咁旺就自己分析，當然呢個世界好多叻仔

做engine位係燃燒自己生命換錢，做To係用錢換返生命，你呢十年多出黎啲時間唔去增值下自己整多幾範就咪怨人地engine十年後搵得多高你咁多，錢定生活？諗清楚先揀

上面條友話收錢都白撚痴
你收得判頭錢有痛腳係手
仲要唔係長期合作 contract完左爆你大獲都得
你當幫辦傻？
主要係經歷左幾次經濟周期
你地日日叫苦連天 冇工開
政府人就覺得係天堂

你搵36k咪又係狗一隻
返6day冇收工
靠份人工打飛機我真係笑而不語

上面講提到既, 有幾單已經去到c
有幾單係仲係idc, 但都係九成九會成事, 土地供應果d政府都唔夠數

唔好成日提一提問題出黎, 根住就直接跳到civil已死, 寒冬 咁討論冇意思
拉布當然係一個問題, 但係唔係去到咁嚴重, 會成行就死先
"有d feasi/i 都係上一個寒冬之前study左但又起唔成嘅野黎㗎", 有邊d係呀?

只能講 入政府 你就一世無煩腦
銀行亦好願意借錢比你買樓
如果你話你依家拿緊4,5萬人工
唔擔補你5年後仲有無得撈

咪傻啦，on9仔，判頭點會 contract完左爆你大獲，佢唔使坐咩
重有你畢左業幾耐?
我講緊80年代啊
你睇下80年代有幾多地政高官過去發展商做野
90年代housing有幾多短椿案，重上埋廉政行動200X，蕭正楠做主角
無收錢幫辦會唔知有短椿?
無爆出黎重多
d acw出街唔使攞錢
判頭成日問人買唔買2手新車

唔通TO又唔係做到狗咩？睇你揀咩位咋。
係房署同出面consultant挨既野差唔多，但出面有bonus, 計返每月可能4,5十k不是夢。

大家真係唔好入，留返俾我入，唔該。

TO 整下電腦 畫圖 lab都有
但大部份都係閒位
點會係隻狗
你冇得撈時間人地拎緊40幾k 一個月
仲有時間炒股買樓放租收租做私人野

屌
咁你唔好話全部啦
淨係講caps 有撚用
講到全部人靠收黑錢起家
我係指大部份正正常常係政府幾十年
經過幾次經濟周期
冇咩不良愛好 已經幾層樓收租
又有長糧退休金
好過班友仲係出面5，60仲要做野

咁我潛水算
入政府TO比d心機 升STO
準時收工，準時出糧邊度搵

我係client做，睇住班GT（所謂親生仔）,考到charter後 唔少人有5字頭人工，呢個唔係high end, high end果班老海鮮係6字頭

人各有志，我只係覺得charter 先得37k, 仲要返6日 係underpay，出面世界好多係海鮮價，睇你做咩project，client e1 搵錢一定比政府engineer grade少，所以好多人都係 日日留意政府工

你條傻西
我指班ACW咪做mains囉
以前政府人工低過出面咁多
有邊個唔收錢?
你靠份人工點唔靠收錢freelance投資買幾層樓?

不過你D TO grade同SCW CTO吹水資格都無

根本大部分人都係做main con, sub con,同 consultant ，client只係少部分，下下拎client出黎講，你叫讀書中遊果堆情何以堪

講晒d問題你又話無咁大影響，咁無計傾啦
3A都炒人 特別係九龍塘都頂唔順炒人 咁樣仲唔夠差?
而家工程界唔明朗唔止係香港啊，係環球性都唔掂

起緊嘅啟德 CKR
就快起嘅洪水橋
仲fs/i緊嘅沙田T4, 屯門西繞道, 新界cycle track loop
全部有不下20年規劃歷史 起碼re feasi/i左兩三次
家下要take forward一單project去到落地 難過以前幾多?feasi幾多次至有1單d&c嘅銀碼?

極度懷疑你係不停做fs喂得飽自己就覺得呢行無問題個班離地高層，多人想做ARE都話未聽過
定係做planning架你

不過我都同意to冇前途，有degree真心咪做，留返比hd仔做啦

正解 civil contract d rate極度sensitive
政府cut 工程budget又可以cut得多 無咩底線

識人做Sub con engineer都可以搵好多，但要勤力加醒目，咩都一腳踢，一個人做兩個人ge野，人工緊係高啦

經濟唔好時
政府會推D妯工程
同埋開多D contract engineer位
有牌都餓唔死既

政府既mpf
Max有25%一個月
19TO 一個月政府都幫你供成皮野一個月

E grade更加fat fat

年年有人傳炒人... 但之後又好似冇咩事
呢個話題真係唔知點討論

有時plan左好多年, 做左幾次fs/i, 唔關經濟好或者差事架
好似屯門西繞道, 係根本連條走線都未定到
同埋, 有好多project係環環扣扣, 會因為其他project而要改/ hold住左

做35年先有

D人成日拎黎打飛機

人各有志
如果你一心唔想考牌，可能接受至少1X年先有機升一級，就去做TO
如果你心思思想考牌就真係唔好做啦，第時你D同學仔考晒牌做engineer，第時可能做埋你上司，你就算升到STO都一樣唔開心。STO max都係5萬幾，chartered engineer都唔止啦下話。

經濟唔好仲點推工程
經歷過97 沙士未

依個政府19守財奴黎，擺明d錢拎黎fing都唔會刺激就業

Max真係有40幾？

講來講去都係client
consultant多定係client多啊?

main con 人工係高
但係地盤同個種文化唔係個個鐘意 又要返6日
係外行人眼中 不用分那樣細 都係地盤佬一個

有無讀過經濟?
經濟唔好政府加大開支振興經濟
當然人工無之前咁高
但至少餓唔死
供樓另計

拎住8大degree做to
Thei仔我唔怪你，你對唔對得住自己呀？

其他工種嘅TO裡面有唔少係Master ，宜家連學歷都會通貨膨脹

做政苦啦屌
強姦金3 年後多10% 姐係多幾千，去到max 4x k 10年後，依家一年加幾% 十年後應該50k 有突，仲有可以申請房屋津貼，邊有得輸

傻仔至會覺得degree身嬌肉貴唔應該考慮做technical grade

就係唔關經濟差事先大穫呀，即係自己行內問題，關先無咁驚
總結就係早5-10年入行個班家下上左岸無乜野
但新fg覺得前途唔明朗而想搵份穩定d嘅打雜都可以理解

長年2，3十k都餓唔死嘅咁，做TO定consultant不嬲都唔係討論邊份會餓死

lm

POINT 9-22
$20650-$40507

我應該冇記錯 如果有錯,就幫我改

撚有咁多人中之龍咩

邊個想同你挨六至八年ot去考個牌拎3xk

先唔講做stl做到爆肝斷六親

就算係mc都要翻6日 8-6

就算你做到senior位

咪又係ot又係翻6日 痴撚線行業

我不如入政府to 翻5日 9-6

計翻時薪都贏 多al workload細 鐵飯碗

翻5日同6日爭好撚遠 6日比狗做

師兄係咪轉左perm

未

仲有機會升STO 現價計頂薪5皮 十幾年後都變6皮啦
for中下游學生黎講條路真係好行好多

政府TO跟本無得輸，唔該咁多位人中之龍既連登仔唔好爭TO

上次interview , 應該請晒cta先再請街外人
我waiting list 等到，準備入housing TO

巴打都係講事實姐，唔淨止工程
宜家直頭個個非神科grad都想做政府啦

小心比人話你廢 無料 唔捱得

本身做緊咩，咩學歷

我朋友排６０幾 巴打你排第咩字頭？

做client 點都舒服過consultant la

Degree , 做左3年野， 就完scheme.
每個人都有自己諗法，行得呢條路已經預左。
Charter 又好， TO又好，人睇你好，你睇人好。

其實係 退休唔洗擔心

30 歲前入政府N展
政府一個月25%強姦金 計埋將來跳point姐係2 萬幾一個月 一年200-300 強姦金
退休就有幾球袋番

攞左report睇，排得好前

有新TO位我都會報

TO留比IVE仔做啦

擾敵

讀咁多書做個TO仔?
IVE仔做AI都高你一個POINT

你有得升 人地都有

IOW一世都係濕9地盤佬
反之做到STO/PTO都可以縮係engine後面

6-7年後同年畢業既同學做緊你上司既上司
真係可以甘心咩

你都痴線
咩field都有人際遇好d
咩都同人比只會逼死自己

Iow都話19？ 不知幾好做

性質上點都係地盤佬

政府 WO
有無識人做緊架

有幾可呀
政府只限HKU/UST啦
而家講緊中下游個班

對比其他DP

屌你知唔知咩叫幫辦

正常second up畢業你又會點簡?

poly都仲有得考慮
其他直接TO啦
做consultant都人低端人口

呢行係咁㗎啦，一係高端人口一係做狗

其實考牌係咪真係咁易呢？講到肯做就考到咁既
另外，當你考到牌，又係咪真係咁易入到政府或client?

依個post有幾多真係做緊chartered engineer
UP得就UP

巴打有咩高見？

一街都係啦

想考牌做GE
唔想考咪做TO，不過唔好預STO 10年後max一定有6XK，出面唔掂，政府都唔會加人工，出面掂，你chartered engineer都唔止6XK人工
同埋IN 政府engineer 1次唔得咪2次，2次唔得咪3次，我見有D in 8次先入到都係咁做，3尾-4X歲入政府都有唔少。重有唔係得HKU UST先入到政府，poly city都見過。
經濟好時咪出面笑政府人工低無bonus，經濟差時咪政府笑出面無野做。自已take risk啦

有冇人可以比到意見

city 入政府應該係女

如果有信心考到牌
入政府做G仔
考完入政府做struct e仲fatfat
starting 50k max 10k

利申：讀完degree 做緊SO
好後悔唔做G仔

平行時空？
64k starting la

Btw 人各有志啦呢d
但有能力既一定係去考牌 做乜撚TO

呢d野唔想記得太清楚

如果有能力 襯後生博吓
好過貪一時安穩
後悔一生
雖然入政府做TO都可以博吓
有人寫簿幫你考牌
但入返政府做SE都有d難

識個TO本身有structure牌
為左準時放工去左做TO

咁撚癲

準時陪屋企人?

應該係 女人黎

Engine 都可以準時走ge

HD仔HOUSING TO路過

睇自己能力 有能力應該睇遠啲 做engine前途好好多

其實唔少政府engine都準時走
可能佢考唔到入黎

有個問題又想問下
岩岩入左政府to
為升同ot錢， 好唔好再去考housing

比你再考都兩年後，唔洗諗升，太遲入，ot就睇你彩數,唔係個個有

thanks🙏🏻
咁專心考好個toc算

我同你一樣Case, 做左consultant grad 仔, 幾年前轉左TO (civil)...

1. TO(CIVIL) 真係可以準時收工,
2. 人工開頭低, 但過左3年就追返consultant走O個個時個價
3. 冇bonus 冇Double pay,但MPF 過左3年就15%, 之後仲去到25%(睇你年紀)
4. 但做TO(civil) 就唔係咩專業, 以前嘅知識冇L用, 似打雜, 係會唔知自己做緊咩

講真考完牌先入去係最好, 人工冇得輸, 不過政府做E, 其實唔係咁輕鬆...仲有個牌又唔易考, 政府E個個都想入, 都唔易!

所以O個時嘅我就去左做TO

不過可以再選擇, 可能等AE 同ARE(但contract要自己係咁揾)

咪玩啦 CHARTED左 你結左婚 出面公司一定唔會要你OT咁濟 最多7點起 除非突發野
分分鐘HOSING BD TO OT鐘數都多過出面公司
OT多只限GRAD E

on9

有個hd civil 考唔考得
利申：低層政府J

有色弱會唔會做唔到?

竟然甘多local u degree grad想做TO
遲下19 ws 會唔會又一大堆civil u grad爭住做？

ws 都已經有唔少u grad 做緊
講緊係housing

有冇識人main con出身，考到牌之後先有政府？ 係咪多係client/consultant先入得返政府

工程真係好撚可悲

為咗早放工 翻五日就人人仆入政府

人各有志
自問自己無能力考牌,
又唔想一世係乾收銀做,
年幾前好彩入左黎做個so仔......

老老豆豆,
max pt. 4皮對我黎講已經好唔錯.....

我曾經ha 其中一個

師兄 你由ws轉左做ha to?

唔係。ha ws 有種做狗既感覺

仲做緊 ws?
點解似做狗 我見d ws 升acw 升得好快

冇做

你4年前入左housing 就係。 今年先入你唔洗諗

退休潮咁快完？

CTO 呢幾年都換左幾個。快？ 招生上年都退埋休

我都見證住兩個Scow退休。

但拎住CEng, MICE, MHKIE連in housing engine都冇得in

我見好多acw 廿幾歲 唔夠30歲

佢地5 年前已經係度。 你已經冇機會。如果係呢兩年入

係呀，我有fd 25歲已考到acow

on99
行外人都會覺得你on9

平行時空

真係好明顯有兩個時空係到
話好易5,6十k唔駛OT政府engine好易入個班平行時空人士 其實係咪成班director想夾多d人入行等個rate再低d
近排好多上班台post都平行時空

米係囉，明明就每年有幾百個civil fresh grad 但政府grad E位就得果幾十個，而且非親身仔好難考到入去做AE同E,多數都係收番自己既Graf E

無人叫你1 take過入政府架
考十幾次都有1次考到下話
不過structure比civil易入果邊係事實

Geotech易唔易入翻去

你邊個時空
唔會要你ot咁濟 位置越高o得越勁呀屌你
你真係痴撚線

弱智

Structure識多d人
Geotech唔太熟
不過interview依d野都係睇彩數
1次唔得咪2次
有contract咪做住先
又無話話一定要30前入去
4x入去做perm都有啦
不過georech咁難考
出面做唔係高人工d咩

結婚生仔後唔會OT？ 講呢啲埋沒良心既說話好仆街 現實明明唔係咁

利申：眼見好多有家庭有仔女既都OT到仆街
一個岩岩做左人老母既都成日十日先走

根本香港做工程個文化就係仆街低賤

我BS, 準備緊考牌interview。

但係最近收到WSD AE waiting list offer.

考到牌就做唔到AE。

各位巴打會點選擇?

waiting list咋
博得過咩

wa, 入wsd 正呀

做緊濕9 乾收銀, 想轉政府工。

考牌份準備左成年, 又好似嘥Q左。

博邊樣好

入左信checkwaiting list排幾多未
WSD 好似有好多等年幾2年
我都等緊 但TO

考到牌冇得你做ae喎

TO唔係個waiting期過左咩？ 巴打收到extend通知？

有冇大學生做緊TO最後又會覺得唔甘心咁呢？

非civil
你有WL?

唔係
我朋友有civil wl話今年2月到期

緊係做TO

你朋友wl 排第幾

唔係好記得係10尾定20尾 一年前講2018年2月到期
無問佢有無extend

水記好似唔興出信extend

水記問WL其實要搞幾耐會reply。
我交左錢有兩個禮拜，但系仲未收到消息。

成個手續1個月..

咩post?

AE

AE每年得幾個外人
你WL唔係頭幾個都好難中

政府個網有招聘過WSD AE 咩?

舊年10月post 過，我12月interview。

本身BS冷氣仔 ，但系水喉&電都識D，因為做開chiller，而且本身跟project 系看曬全科風火水電

Interview 系問我水喉，pump & Control 叫少少電。

我未系入到，仲只系WL

樓主揀好左未？
繼續做grad e or 去做TO?

樓主應該有degree
諗TO 不如去考IO吧
至少對得住自己果學位la

巴打, WL AME同路

IO 唔係咁易喎
英文差好難考

我上次去IN都REJECT左

但係IN HOUSING TO 就有OFFER
其實做TO無乜用 升得太慢
依加入面鬧緊男人荒

IO max 去到6-7 萬ma
但TO max 得3-4 萬
到樓主開始儲$ 結緍就開始唔夠

其實會升STO 到時又唔同講法
鬼唔知IO人工高 福利好
但人要自己位置

我追完post 先知
WSD AE被reject 無得好講
有巴打準備考牌既
都聽過有人係減人工入去做
仲見到帝國學院返黎in
仲要on99考支那語

我自己做得3年去in
邊夠鬥

我知啲人考pt 32政府N展都要
用蝗語朗謮篇文

我in to 同ABSI都唔使
如果想搵多d 應該去做site
升職快過TO 好多
但街外人難in

點解成日都有d on9話考牌要8-10年
正常3-4年就考得, 考幾次都係用5年時間
要垃圾到咩程度先要用8-10年.. 定係連登d人特別廢?

政府要升職, 大部份都要排隊, 正常max左point先好諗啦
要升STO, 我諗平均要接近廿年先輪得到

To低過a仔一個point姐 但to fg都請 a仔要經驗 hd畢業20做to 三十頭就過4萬了

唉～早知唔讀埋個sub 9 degree la

連登仔個個臥虎藏龍 洗撚做to呢d濕鳩冇前途嘅工咩 出邊環境發達機會大好多 日日有嘢做有job接 to爛泥扶唔上壁比d垃圾唔上進hd仔算喇

利申畢業即入hd to

Hd仔？housing 請fresh grad咩？入面啲CTA都要做兩三年先上到TO位

最快1年夠

點解唔請hd fg 不嬲分配位

傻仔黎
可以fg直入to的

就黎civil hd grad ,想申請to
gpa大過3.5會唔會大d 機會

有兩個條件會更易
1. 要degree fg
2. 做過intern

你goa高都係優勢 但唔識答一樣死

Housing TOC請hd fresh grad 我未聽過囉
係米前幾年好景先係咁炸
Hyd就聽過請HD fresh grad

housing得toC

我講緊TOC

我知你而家講toc 但我一開始係覆你呢句housing 請fresh grad咩？
你嗰陣又冇指定話toc 咁我咪當你問成個to grade囉

大把to位請fg啦 成堆二十頭

問乜問題架 利申 ws2都入唔到

個個部門唔同 有d要劃cad問咪仔 有d要計下d小學數 個個都問下d低能英文題 多數9up就請 你in ws2個陣西9班人面？

無，背例入去

......

姐係點

有冇咁快呀

TO(BS)大把一GRAD撞正請人即入

黎緊i 大civil degree grad
想做to or ws2
大家唔好同我爭
btw 樓主你係應該收到hyd 既to offer?

Housing BD 年頭先出完post

你想爭都冇得爭

上年差唔多個個dep開左post請人 想apply做個19to 最快都要等多年啦

搭單問 hyd 同bd to最近有冇call waiting 廢柴fg ive仔得waiting

請問政府TO 通常得works department (WSD/BD/HYD,etc)有?分邊幾類?

仲有EMSD同Housing都有，另外警務處都有
Architectural, Structural, Civil, E&M, BS, IT

我上年in左WSD TO 得waiting list check左排名都幾前下 好想入去做 但WL今個月到期 心已死

前唔前同開幾多位係兩件事黎
但可能會extend個期呢

可唔可以講下大概有幾前

個位數 巴打你都等緊？

WSD TO咩？ civil / elect? 如果Civil 聽人講call 到10幾wor 你有冇miss call at

好似入得一個to 同一個tot

睇黎冇咩機會入職

巴打係做緊consultant定contractor
本科MECH?

等緊HYD call waiting
今年WS份約就完 又要搵工
真係難怪街外人想入政府

做consultant 做到死咁濟 政府幾時再開位

TO既話睇怕要等下
上年開左好多位

有無巴打收到風幾時請SO/SOT
讀緊PT Surveying HD
應該7月拎到張Dip去報SOT

有冇係bd做既ching可以講下posting多唔多新入職既to(str)
我睇到hyd to請左好撚多個to(c)了

Hyd好多人有wl,你有無check排名？
BD TOs識人無幾奈前收到offer

我冇check hyd個邊呀 不過依排真係好多新入職toc

我有問bd tos 排名 可唔可以問下你個朋友佢排大概幾多 祝各位ching都入到想做既位

Mech consultant.

仲等緊WL 排位信，但系有朋友已經收到offer

WL 有offer. AEE offer 來。

都無job design 條春咩

咪就係 咁都有得打飛機
我日日準時收工 儲返幾年錢溝下囡 搞下生意仔先至係人生呀 日日出邊公海做到傻 人工又唔係高 無時間陪屋企人女朋友 六日隨時仲要返去比老細屌屎忽執屎

agree

日日落地盤食塵 翻10個鐘 長短/6日

to翻5日 9-6 workload細屌打所謂人工高

後生就出去博下啦

加油巴打 我逃離左hyd 之後 都好快有三四個舊同事轉左做to

Thank you

請問巴打做HYD邊個位?日常有咩野做?

識人落區做TO 一年零就acting TO1 快撚到喊
一調去BRB就坐正左
利申夢到

巴打A記做?
rss要斷約真係 分分鐘中年失業
識人做緊ws1 有政府ws2 offer都照殺

做政府ot， d E個個唔做比晒你做，你諗你啦

如果係做BS
如果自問唔係人中之龍 或者好勁
可以入到client/政府AE
識玩一定fg果陣就入To
話撚知佢考唔考到牌

因為考到牌既BS都係得35K
仲要講緊可能6年先考到
做TO 慢慢磨都一樣
Bs Fg ae 都係得18k
TO/ws II都pt 9 起薪 成兩萬
仲要唔怕俾人炒

出面痴撚線到sch a都炒
當你好撚勁 做到associate 又點？
分分鐘同TO MAX 差唔多
但你就做到仆街
做政府job 你都要聽d廢既TO講野

我有d同學已經後悔行sch a
應該一開波就入TO
除非唔岩做 如果唔係愈早入愈好

做site 緊加係
好多人寧願減人工
由ABSI/bsi轉入去做WSII
做site 辛苦 但升職快好多
明確好多
To果邊升STO 分分鐘退休都升唔撚到

乾收銀其實萎縮緊
唔想死既
親早入政府

年中聽唔少 中年失業逼住係subcon 做搵兩餐

中肯

hyd ws2去做to?

Yes

有無 E&M TO 位?

有冇人申請咗政府intern有回音

師兄咁都考到TO?

ws做野同to兩回事定你喺出面做開to野？

零to相關經驗

你問下你d做緊4大ws既朋友拎posting睇就知幾多ws轉左去to 你講得出既各部個請既civil str lab geo to都有ws轉到